《我不是藥神》感人獨白

「我病了三年，四萬塊錢一瓶的正版藥，我吃了三年。房子吃沒了，家人被我吃垮了。現在好不容易有了便宜藥，你們非說是假藥，那藥假不假，我們能不知道嗎？那藥才賣五百錢一瓶，藥販子根本沒賺錢。誰家能不遇上一個病人，你就能保證你一輩子不生病嗎？你們把他抓走了。我們都得等死。我不想死，我想活著，行嗎？」

睇到呢段真係眼濕濕，為左醫病傾家蕩產，甚至為左唔想連累妻兒，而走去自殺 而偏偏有仿製藥又唔買得食得，比官方藥廠打壓成假藥

呢套戲真係近年中國一套好值得睇嘅戲黎，諷刺到時弊，又係真人真事改編。真係好難相信現實有咁嘅好人

連登仔：支那劇不了

真係一套好戲
唔好盲反

其實呢樣嘢係好無奈
葯廠開發新葯成本太高
特別呢啲病有嘅人唔多
唔整貴啲就回唔到本
就整唔到新葯
惡性循環

所以某啲國家係可以自己開發
唔明中國點解冇

大部份連登仔眼光好短淺,唔撚識取長補短,同大陸班憤青聽到日本野就火都黎一樣

本身對大陸出嘅戲都無咩好感，梗係覺得誇大不實又浮誇 但呢套我不是藥神，真係笑中有淚，尤其牧師個幾場戲笑到gapgap聲

印尼
同一條方
改名
平賣
益街坊

同時佢地又笑鳩嗰班憤青
話人玻璃心

印度先啱

其實唔俾佢地外銷都正常嘅

有隻醫禿頭藥平過正廠好多都係印度嚟

呢個我就覺得冇必要啦
禿頭又唔會死人

我都係舉個例
不過禿頭影響一生

我都睇咗 男主角演技好

正廠用咗100億研發隻藥，就算成本幾蚊，佢點都一定要賣高價先回返之前嘅研發費，依啲嘢真係無得講...

副廠乜都唔做，拎你粒正廠藥複製，係平呀，咁又對正廠好唔公平，依啲嘢兩睇嘅... 藥廠真係唔通唔洗搵錢咩...

香港都差唔多
分別係藥價同床位🤦🏻‍♂️

係要取個平衡，專利權本身係保障藥廠嘅利益，等佢發明左隻藥可以獨市一排，賺翻夠本先；但同時專利權都有時限，專利權一過就其他藥廠就可以整仿製藥平賣，保障翻病人嘅利益
不過有時候專利權太長，班病人又真係等住藥救命，都無可奈何買偷步嘅仿製藥嘅
同埋賣得貴其實係因為有關口稅，中間個dealer又食水深

葯廠真正賺錢嘅係嗰啲非必須嘅葯
例如壯陽，減肥，禿頭
呢啲我就覺得冇仿制嘅必要啦
俾佢地賺下啦

推

藥字都唔識寫？
葯你老母

呢幕睇到流咗幾滴眼淚

即係老翻咁
你用咪靜靜雞用囉
要大大聲屌返正版轉頭

葯有咩問題
異體字唔打得？

好人好者唔寫藥 寫葯？

異體字 爲同為 都話電腦字 講得過去
你好哋哋寫乜撚葯啊？
仲要殘體個藥字寫法去係葯
你唔撚識寫正體架？

一個異體字大撚哂啊
真係 葯你老母

葯邊係殘體字
"药"先係